title:          Simena
ID:             251
type:           md
summaryFull:    En dépit de ses efforts, elle se retrouve mise à l’écart et expulsée de ses groupes sociaux. Et n’as pas d’autre choix que de devoir quitter la station.
POV:            0
notes:          {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {P:0:Intégration de Simena} Pinch
                {W:134:anneau nadiral}
                {W:131:infosphère}
                {C:2:Coelia}
                {W:14:Idols}
                {W:40:Just a Big Dumb Spaceship}
                {W:36:Chernobyl}
                {W:66:moniteur}
                {C:11:Octane}
                {W:141:Kasenberg}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      9621



La suite de Kasenberg que Simena a remise en route lui permet de bénéficier d'une atmosphère respirable dans ce secteur de l'anneau fantôme. Les Kasenberg ne sont pas les systèmes les plus complexes, ni les plus fin, mais ils sont extrêmement simple à mettre en place, et constituent l'épine dorsale de la plupart des habitats permanents, du moins lors des phases de construction, lorsque le stockage du CO² dans du calcaire est encore quelque chose de désirable. Et, comme souvent, ils ne sont jamais démontés.
Il lui a donc suffit de se glisser dans les galeries techniques pour en activer un ou deux, mettre les circulateurs en marche et verrouiller quelques cloisons pour obtenir une atmosphère tolérable. Il ne s'est agît que d'opération simple, que même une gamine peut faire. Ils sont même conçus pour ça, car cela fait partie des premiers systèmes remis en route en cas de panne.
Simena s'est donc accaparée cette petite zone pour son usage personnel. Personne d'autre qu'ellui ne vient ici, si iel peut se fier à l'absence de graffitis et autres marques que laissent les vocas un peu partout dans leurs explorations. Cette zone hors de l'infosphère, hors d'atteintes des regards des autres. Réellement seule, à l'exception des maigres communications de son moniteur, qu'elle a entassé avec le reste de son équipement, dans l'un des renfoncement découpé dans une cloison et qui aurait du accueillir un système de rangement à une époque.
Iel n'est pas dans un état d'esprit constructif, mais iel sait qu'iel doit faire quelque chose de ses mains pour sortir son esprit des rails circulaires sur lesquels il est engagé. Iel essaye de ne pas trop penser à sa situation pour le moment, et de profiter d'être enfin débarassé de ses attentes vis à vis de RAFT.
Iel a essayé de s'intégrer, de se faire accepter. Iel a fait plus qu'un effort symbolique. Iel a joué le jeu sans que personne ne lui en explique les règles. Ielle s'est tue pour être acceptée et ne pas être la grande gueule qui sait tout. Iel a établie des limites mais personne ne les a respectées. Iel a essayé de comprendre les conventions sociales que personne n'as pris le temps de lui expliquer. Iel a essayé de contribuer, et de se mettre au service des autres. Mais face à l'aliénation qu'iel subit, cela n'a pas suffit. Pour les autres, iel n'est que son aspect, que le symbole de l'exploitation capitaliste, peu importe que cela se fasse à ses dépend.
Alors au lieu de penser à tout ça, iel attrape une perceuse à béton et commence à découper les cariatide qu'iel a en tête. Grossièrement d'abord, afin d'extraire les plus gros morceaux de la structure et d'adapter, éventuellement son projet au comportement de la cloison. 
Iel n'avance pas très vite, la perceuse sur laquelle iel a mis la main étant un modèle à batterie, pour éviter de puiser trop de ressources dans une infrastructure dont iel ignore l'état. Alors iel compense le manque de puissance de l'outil par sa propre énergie, et iel finit par dégager les formes élancer d'une Coelia géante, portant le plafond de la station en équilibre sur sa nuque.
Une fois la batterie de la perceuse épuisée, Simena s'offre une pause et prend un peu de recul sur le projet. La chaleur a sensiblement augmenté dans cette partie de la station, et les odeurs de sa sueur ont remplacés celle de l'air inerte et froid qui dominait à son arrivée. Iel se saisit de limes et ponceuse mécaniques et, d'un coup de harnais propulsé, iel rejoint le plafond et s'attaque à affiner les formes de la chevelure de Coelia, qui occupe l'angle entre la cloison et le plafond.
Le travail de précision l'amène dans un état d'esprit plus destiné à la réflexion qu'à l'évacuation des pensées circulaires. Une certaine lucidité permettant de sortir de son trou. Iel va devoir retourner là-bas, avec les autres. Au minimum pour manger et prendre soin de ses besoins physiologique immédiat. Mais aussi parce que les suites de Kasenberg ne vont pas durer éternellement.
Mais cela veut dire retourner se soumettre aux regards des autres. Iel sait qu'iel peut endurer ça encore longtemps, mais si iel a quitté les mines lunaires, et réquisitionner le Just a big dumb spaceship avant de plonger dans l'atmosphère jovienne, c'était, à l'origine, pour ne plus subir ce genre de choses. Et iel n'a pas envie de continuer à subir tout ça, iel pourrait juste reprendre le Just a big dumb spaceship et tenter le coup ailleurs. Il y a d'autres habitat plus ou moins autonomes dans la ceinture d'astéroïdes et en rejoindre un n'est qu'une histoire de mécanique orbitale et de gestion de carburant. Et il y a forcément un endroit où iel serait accepté. Nécessairement. Mais est-ce qu'iel aura assez de gâteau jaune pour alimenter les ampoules nucléaires en hexafluorure d'uranium pour atteindre son but, ou finira-t-iel par se retrouver définitivement seule, rejoignant les objets dérivant autour du soleil, inerte, enfermé dans un sarcophage de béton radioactif ?
Et est-ce que les choses ne vont pas recommencer encore, et encore ? Iel n'a pas envie de passer sa vie, ou ce qu'il en reste, à dériver entres des habitats, jusqu'à ce que son ADN bricolée ne finissent par l'accabler d'une fin de vie prématurée, comme la plupart des créatures sortant des laboratoires plus ou moins secrets du consortium.
Mais partir, se donner encore une chance, c'est faire quelque chose, c'est essayer d'exercer une certain contrôle sur sa vie. C'est refuser de subir. Du moins, iel essaye de s'en persuader, de se convaincre qu'il vaut mieux pour ellui de tenter sa chance ailleurs.
Il lui faut un peu de temps, de là où iel est, pour percevoir l'alarme de son moniteur. Iel range ses outils, époussette les mèches de béton qui forment la coiffure de Coelia, et redescend au sol. Les seules alarmes de son moniteur sont les alarmes environnementales, et, même s'iel résiste un peu mieux aux problèmes de ce type, il vaut mieux agir dessus.
Un coup d'œil sur l'écran du moniteur lui confirme que c'est un simple problème de niveau de dioxyde de carbone. Iel peut endurer ces niveaux bien mieux que les homo sapiens classique, mais pas avec l'activité physique intense qu'iel s'impose. Et cela signifie que le Kasenberg ne fonctionne pas correctement, ou que la recirculation de l'air est interrompue.
Iel enfile sa combinaison et range tout son matériel. Iel doit régler ce problème avant que les effets de l'hypoxie ne se fasse sentir. Quelques inspiration et expirations profonde lui permette d'essayer de maintenir un niveau d'oxygène suffisant avant qu'iel ne retourne se faufiler derrière le panneau de la galerie technique à la recherche de la panne.
Ses mains gantées se couvrent de poussière à mesure qu'iel avance dans l'espace confiné. La poussière issue du ponçage et de la sculpture qu'iel effectue. Iel se sent stupide de ne pas avoir pensé à ça. De ne pas avoir réfléchit à la gestion de cette poussière qui va obturer les filtres à air. Le système de survie est bien trop primitif à cet endroit pour supporter tant d'impureté, bloquant les filtres, empêchant l'air de circuler, limitant la capacité d'action du Kasenberg.
Iel rame à l'étroit dans cette canalisation et alors que le taux de dioxyde de carbone augmente sensiblement, altérant ses capacités émotionnelles, ses capacités d'analyse, rétrécissant son champ de vision. Iel a déjà démonter trois fois le circulateur, mais il ne reprend pas. Et iel n'a pas le temps de procéder à un diagnostique complet. Iel a besoin d'aide. 
"Salut Octane, j'ai besoin d'aide de manière urgente. Sur vos circuits Kasenberg, le circulateur d'air est bien censé être en pression positive ? J'en ai un qui ne redémarre pas suite à un filtre obturé." Iel envoie ce message via Tabula Rasa. Iel sait qu'Octane est branchée dessus.
Sa vision tourne un peu, les faisceaux lumineux émis par les projecteurs de son harnais projetant l'ombre des appareils dans le tunnel, donnant au tout une ambiance inquiétante. Mais son moniteur insiste pour lui dire qu'il ne s'agît pas encore d'une hypoxie. Son rythme cardiaque grimpe, et elle se sent de plus en plus à l'étroit dans cette galerie technique. Si ce n'est pas une hypoxie, alors c'est une crise de panique.
"Normalement oui, mais ça dépend du type de filtre." lui répond Octane.
"Qu'est-ce qu'il se passe ?" ajoute-t-elle dans un second message rapide.
"Je… J'en peux plus. Il faut que je me barre d'ici. J'arrive plus à respirer et je suis trop à l'étroit…" répond Simena tapant laborieusement la réponse sur son moniteur dont elle perçoit de moins en moins les formes.
À bord du Just a big dumb spaceship, elle avale des anxiolitique en traitement préventif, comme tous les pilotes. Personne ne peut se permettre une crise de panique quand on manipule plusieurs centaines de tonnes à travers le vide radioactif de l'espace. C'est ce qui, en général, finit par tuer. Les stations spatiales ont toutes des systèmes de soutien psy pour les même raisons.
Mais Simena n'y a pas vraiment eu accès, et enchaîne les crises en ce moment. Comme si sa psychée essayait de rattraper un quota. Dans les grands espaces ouverts de l'anneau supérieur, il suffit qu'iel s'arrête et d'attendre que ça passe. Mais là, iel en peut pas se permettre ce luxe.
"Tu es où ? Je me mets en route," répond Octane.
Simena finit par se sortir de la galerie technique. Iel inspire l'air vicié et essaye de ne pas prêter attention au fait que son champ de vision n'est plus qu'un mince tunnel gris, sans les couleurs projetées sur Coelia. Iel longe le mur se concentrant pour se rappeler le chemin de sortie. Iel ne sait pas si iel a répondu à Octane, mais iel sait qu'iel doit partir d'ici.
Et de la station.